 Содержание          Обща часть 1.1. Должность: Финансовый менеджер. 1.2. Финансовый менеджер является лицом, ответственным за качество и своевременность выполнения возложенных на него обязанностей. 1.3. Исполнитель данной должности подчинен Генеральному директору и получает приказы от него. 1.4. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора       Компании Артезио.
 1.5. На время отсутствия Финансового менеджера его обязанности исполняет лицо, назначенное Генеральным директором, которое приобретает соответствующие права и несет ответственность за качество и своевременность выполнения возложенных на него обязанностей. 1.6. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется законодательными актами РФ, распоряжениями Генерального директора, документацией Системы Менеджмента Качества и настоящей Должностной инструкцией.
 Профессиональные требовани Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации: 2.1.Образование — законченное высшее профессиональное (экономическое образование). 2.2. Опыт  работы в аналогичной  должности, не менее пяти лет. 2.3. Финансовый менеджер должен знать: Законодательные и нормативные правовые документы, определяющие требования к финансово-хозяйственной деятельности предприятия;
 Состояние и перспективы развития финансовых рынков и рынков сбыта продукции (услуг, работ); Принципы организации финансовой работы в Компании; Порядок составления финансовых планов, прогнозных балансов и бюджетов денежных средств, планов реализации продукции (услуг, работ), планов по прибыли;  Систему финансовых инструментов, обеспечивающих управление финансовыми потоками;
 Принципы финансового контроля, порядок и формы финансовых расчетов; Стандарты финансового учета и отчетности. Основные функции 3.1. Функции Финансового менеджера: - разработка проектов перспективных и текущих финансовых планов, прогнозных балансов и бюджетов денежных средств; - анализ финансово-экономического состояния Компании и результаты ее деятельности; 
 - обеспечение выполнения финансового плана и бюджета, плана по прибыли и другим финансовым показателям;  - организация учета движения финансовых средств и подготовка отчетов для Генерального директора по проблемам финансирования, администрирования и другим финансовым вопросам;  - обеспечение правильности составления отчетной документации и достоверность информации, содержащейся в ней. 
 Взаимодействие со смежными подразделеними 4.1. Взаимодействует с руководителями всех структурных подразделений и сотрудниками Компании по вопросам финансово-хозяйственной деятельности Компании в пределах своей компетенции. Обязанности Финансовый менеджер обязан: - анализировать финансово-экономическое состояние Компании и результаты ее деятельности;
  - обеспечивать выполнение финансового плана и бюджета, плана по прибыли и другим финансовым показателям; - визировать предложения о размещении средств, получении кредитов, использовании иных источников финансирования и представлять их на рассмотрение Генеральному директору;  - обеспечивать оперативное финансирование, выполнение расчетных и платежных обязательств, своевременное отражение происходящих изменений в платежеспособности Компании; 
 - анализировать исполнение актов, оперативную и бухгалтерскую отчетность по финансовой деятельности предприятия.  - обеспечивать правильность составления отчетной документации и достоверность информации, содержащейся в ней.   Права Финансовый менеджер имеет право:  
- требовать обеспечения нормальными условиями труда (помещением, рабочим местом);
 - пользования утвержденными Генеральным директором инструкциями, приказами, распоряжениями, правилами, и др. документами, регламентирующими работу финансового менеджера; - вносить на рассмотрение руководства предложения по улучшению деятельности Компании и совершенствованию форм и методов труда по вопросам, находящимся в его компетенции;
 - запрашивать и получать от руководителей структурных подразделений Компании, специалистов и прочего персонала необходимую информацию, документацию, статистические данные, необходимые для осуществления своих функциональных обязанностей; - информировать Генерального директора об имеющихся недостатках в работе и вносить предложения по их устранению;
 Ответственность Финансовый менеджер несет ответственность за:      - некачественное и несвоевременное выполнение задач и обязанностей, предусмотренных настоящей Инструкцией; - неиспользование и / или неправомерное использование прав, предоставленных настоящей Инструкцией; - несоблюдение Инструкций, приказов, распоряжений, Правил и др. документов, регулирующих работу финансового менеджера;
 - несоблюдение техники безопасности и пожарной безопасности; - порчу или небрежное отношение к хранению и использованию, хищение имущества Компании; - сохранность документации и несоблюдение интересов Компании, выдачу конфиденциальной информации, документации (коммерческой тайны) о Компании и ее клиентах третьим лицам;
